## Задание по варианту:
Система распределение и учет выполнения нагрузки преподавателей. 
Зав. Кафедрой назначает преподавателю предмет (название, тип занятия (лекции, практика, лабы)). 
Преподаватель отмечает проведение занятий по предмету. 
При назначении предмета учитывать должность преподавателя (ассистент, доцент, ст .преподаватель при назначении предмета). 
Предусмотреть вывод статистики выполнения нагрузки.

## Task 1: 
Реализовать DAO слой, для заданной предметной области, в соответствии с вариантом:

    1. [+] На основе сущностей предметной области создать классы их описывающие.
    2. [+] Классы и методы должны иметь отражающую их функциональность названия и должны быть грамотно структурированы по пакетам. 
    3. [+] Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.(!!!!!!!!!)
    4. [?] Информацию о предметной области хранить в БД, для доступа использовать API JDBC с использованием пула соединений(?), разработанного самостоятельно. В качестве СУБД рекомендуется MySQL.
    5. [+] Приложение должно поддерживать работу с кириллицей (быть многоязычной), в том числе и при хранении информации в БД.
    6. [+] Код должен содержать комментарии.
    7. [+] DAO слой реализовать с использованием шаблонов Factory Method или Abstract Factory[+].

## Task 2:
К слою доступа к данным, разработанном таске 1 добавить:

    1. [+] Поддержку работы с разными языками (с использованием механизма Locale), в том числе и при хранении информации в хранилище (БД).
    2. [+] Конфигурацию (логин/пароль для БД, строку подключения и т.д.) и запросы SQL перенести в файлы .properties. Для их чтения использовать класс ConfigurationManager построенный с использованием шаблона Singleton.

## Task 1 WEB
Построить веб-систему, поддерживающую заданную функциональность:

    1. [+] На основе сущностей предметной области создать классы их описывающие.
    2. [+] Классы и методы должны иметь отражающую их функциональность названия и должны быть грамотно структурированы по пакетам.
    3. [+] Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.
    4. [+] Информацию о предметной области хранить в БД, для доступа использовать API JDBC с использованием пула соединений, стандартного или разработанного самостоятельно. В качестве СУБД рекомендуется MySQL или PostgreSQL.
    5. [+] Создать пользовательский интерфейс средствами HTML, реализующий CRUD для созданной БД.
    6. [+] Для обработки запросов с HTML документов использовать фильтры и сервлеты
    7. [+] На стороне клиента реализовать валидацию средствами JavaScript без использования сторонних библиотек

## Task 2 WEB
Дополнить веб-систему, созданную в предыдущем задании, следующей функциональностью:

    1. [+] Обеспечить многопользовательскую работу с системой для различных групп пользователей. Отображать контекст и функционал в зависимости от принадлежности текущего пользователя к конкретной группе
    2. [+] Приложение должно поддерживать работу с кириллицей (быть многоязычной), в том числе и при хранении информации в БД.
    3. [+] Архитектура приложения должна соответствовать шаблону Model-View-Controller.
    4. [+] При реализации Front-end’а в фильтрации и заполнении данных использовать AJAX на основе JavaScript (без использования каких-либо сторонних библиотек). В обязательном порядке при отображении данных, согласно, различных условий отбора из БД использовать технологию AJAX.
    5. [+/-] Выполнить журналирование событий, то есть информацию о возникающих исключениях и событиях в системе обрабатывать с помощью Log4j. (Требуется доработка)
    6. [-] Код должен содержать комментарии (А какие?)

## Рекомендуемый софт:	 
1. Oracle MySQL 8.0.13
2. OpenJDK 10

## Примечания:
- DAO реализована следующим образом:
есть интерфейс DAO, он содержит базовые CRUD-команды. Есть перечисление DAOFactory, элементы которого выдают объекты DAO, адаптированные под тот или иной источник данных. Каждый элемент перечисления должен выдавать 3 объекта DAO по классам своей предметной области, а также содержит метод, который должен вызываться в тот момент, когда DAO-слой больше не нужен(onExit()). На данный момент реализован только один источник данных - Oracle MySQL.
Класс OracleDAO является абстрактным и содержит статический блок кода и переменную типа Connection, через которую происходит вызов запросов к БД. Т.к. блок кода и переменная статические, переменная доступна из любого своего наследника сразу после создания хотя бы одного объекта-наследника и не создается каждый раз.
- Все файлы, касающиеся базы данных лежат в папке db